<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morgan i London</title>
    <description>En blogg för nära och kära.</description>
    <link>http://morganstrom.github.io/</link>
    <atom:link href="http://morganstrom.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 22 May 2015 17:34:12 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2015 17:34:12 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Turistdagar</title>
        <description>&lt;p&gt;Jag tänkte berätta lite om de första dagarna här. Det är väldigt skönt att själv få en överblick över allt som har hänt, för det har varit så många upplevelser att bearbeta! Medan detta inlägg kommer att handla om det vi hittat på medan vi båda har varit lediga kommer nästa inlägg att handla om min första vecka på jobbet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Katta och jag flög till Gatwick tidigt på onsdagsmorgonen, bussen lämnade Mariehällskyrkan 05:11. Det var Tobias födelsedag så vi skickade en varm tanke och en charmig bild till honom medan vi väntade på hållplatsen. Jag hade förberett två väskor - en för kläder att använda under den första tiden i London och en med mer långsiktiga prylar. Sängkläder och sånt. Katta packade lätt, som vanligt. Resan gick smidigt då det gick en flygbuss hela vägen till Arlanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/morgon-6-maj.jpg&quot; alt=&quot;Tidig morgon&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;480&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Tidig morgongratulation till Tobbe på 27-årsdagen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Väl framme i London var det fortfarande förmiddag. Vi tog oss direkt till lägenhetshotellet i Stratford (en stadsdel som jag blivit rekommenderad att titta på av flera oberoende källor) och packade upp. Efteråt gick vi en sväng och upptäckte Westfield Mall, Europas största &quot;urbana shoppingcenter&quot;, där det fanns allt från stora klädaffärer (Primark, Forever 21, HM), bankkontor (Barclays, HSBC), matställen, märkesbutiker, ett Apple Store... Nice, tyckte både Katta och jag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På kvällen gick vi på den första lägenhetsvisningen, en delad lägenhet på 3 våningar vid Clapham Junction. Tyvärr var inte de 3 potentiella rumskamraterna på plats så det var svårt att få en bild av hur det skulle vara att bo där. Ändå trevligt att se området, det fanns många fina restauranger och kaféer på huvudgatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var först kvällen därpå som träffade vi jackpot! Katta hade jobbat under dagen och jag hade köpt adapter till eluttaget och gjort halvhjärtade försök att få ett National Tax Insurance Number och ett bankkonto, vilket visade sig vara svårt utan en permanent adress. Vi hade två visningar bokade och den första verkade väldigt trevlig. Så trevlig att vi kände oss ganska säkra på att det var dit vi skulle flytta, till Kilburn norr om stan. Framförallt var de som bodde där, Alexander och Sebastien, väldigt trevliga (de bjöd på öl och allt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi bestämde oss ändå för att skynda oss vidare till den andra lägenheten för att hinna se den också. Med kycklingvingar och en kebabrulle i magen, som vi hade slängt i oss på tunnelbanan, träffade vi Ahmad vid botten av ett höghus vid Royal Victoria Docks. Han berättade att han hade hämtat ut nycklarna bara en timme tidigare och att vi var de absolut första som tittade på rummet. Vi åkte upp med honom till 16e våningen, blev visade in och tappade hakan när vi såg utsikten från lägenheten, den stora balkongen och det fräscha köket!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/balcony_view.JPG&quot; alt=&quot;Utsikt&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Utsikt från balkongen!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgonen efter visningen skickade Ahmad ett långt och trevligt SMS (vilket för övrigt verkar vara hans sätt att kommunicera - långa och energiska textmeddelanden) där han erbjöd oss rummet. Samma eftermiddag svängde jag förbi hyresvärdens kontor för att skriva under några papper och betala administrativa avgifter medan Katta var och shoppade. Efter påskriften kände jag mig upprymd eftersom vi nu inte behövde leta efter lägenhet längre! Jag och katta drack ett glas champagne för att fira och gick till en restaurang i Soho på kvällen som hette La Bodega Negra. En mexikansk restaurang i en källarlokal, med en entré som ser ut som en porrbutik.. Lokalen var full av människor och volymen var hög. Det satt fortfarande dekorationer i taken från någon mexikansk högtid, flaggor och pappersblommor överallt. Ägaren tvingade dock personalen att ta ner alltihop under kvällens gång, verkade vara en märklig typ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lördagen var en vacker dag. Hela veckan bjöd på varmt väder men nu sprack molnen upp i solsken. Jag sprang en runda i den Olympiska byn som byggts upp i området inför OS, som nu är tillgänglig för allmänheten. Det fanns löpspår, cykelspår (både terräng och asfalterad väg), klätterväggar, en simhall, en velodrom (!!), en enorm gräsplan, lekplatser.. Perfekt område för den träningsintresserade! Katta satt och vässade sitt CV under tiden. När jag kom tillbaka från löpturen ringde hyresvärden och bad mig att skicka pengar för hyra och deposition, sedan dök det upp ett gäng formulär som jag var tvungen att fylla i. Katta, som hade suttit inomhus hela dagen, var märkbart rastlös och längtade ut. Lite som en innekatt. InneKatta. Inte bra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter en snabb lunch tog vi på oss finkläder och siktade på city. Första gången vi såg de klassiska landmärkena för London under den här resan! Big ben, London Eye och mitt blivande kontor skymtade förbi när vi gick över Waterloo bridge mot Leicester Square. Vi ville köpa biljetter till någon av kvällens lokaler och bestämde oss efter visst velande för att se Miss Saigon. Innan föreställningen åt vi tacos (igen) på ett avslappnat ställe mitt i London. Vi stack ut litegrann från mängden då vi båda var uppklädda med kostym, kjol, skjortor, smink osv. Musikalen var fantastisk, det var tydligen den sista föreställningen med originaluppsättningen - flera av artisterna skulle ersättas efter 1 år och 1 veckas uppträdanden. Både artister och personal grät efter att ridån gick ner. Katta var förtjust i att veta om detta, hon älskar den typen av historier! Efter musikalen tog vi en öl på en typisk engelsk pub och sedan åkte vi hem till Stratford med tunnelbanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Även söndagen bjöd på fint väder. Vi sprang tillsammans en sväng och klättrade runt på en boulderingvägg, gick armgång och höll på i en parkour-anläggning, hjulade och stod på huvudet på en gräsplätt och sedan sprang vi tillbaka. Lunch åt vi tillsammans med en engelsman som jag träffat på ett tåg mellan Åre och Stockholm efter skidhelgen i påskas -Andy heter han. Supertrevlig kille vars jobb är att avslöja säkerhetshål i andras IT-system. Han är alltså lite av en professionell kodknäckare. Sjukt coolt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var faktiskt så varmt på söndagen att jag kunde gå i shorts och tisha. Katta hade en chic byxdress, otroligt snygg var hon i den. Vi tog oss till Royal Victoria och gick runt lite i området där jag kommer att bo. Sedan åkte vi över themsen med en linbana till North Greenwich där det var någon form av stadsfestival med marknad, dansföreställningar, öltält och människor som satt i gräset och hade det trevligt. Vi hade tänkt hinna gå förbi Docklands museum efter att vi tittat in på O2, men vi hade förbrukat tiden och orken snabbare än planerat så vi åkte hem istället.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/outside_flat.jpg&quot; alt=&quot;Där ska jag bo!&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Utanför lägenheten.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kvällen blev ganska lik en typisk söndagskväll, konstigt nog. Vi laddade ner en film, ”Birdman”, som vi såg på tillsammans nerbäddade i sängen. Jag såg till att jag hade kläder att ta på mig till den första dagen på det nya jobbet och kände mig lite nervös. Katta insåg plötsligt förskräckt att hon skulle behöva spendera mycket tid för sig själv under veckan...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 May 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Turistdagar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Turistdagar/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bakgrund till bloggen</title>
        <description>&lt;p&gt;Det kan vara relevant att börja det här projektet med en kort introduktion. Jag heter Morgan och är 28 år gammal och jag har varit med blogg en gång tidigare. Då var jag 18-19 år gammal och bodde några månader i Annecy, Frankrike, och sysslade med språkstudier. Det jag skrev på den tiden tjänade två syften - dels att uppdatera familj och vänner om tillvaron där nere och dels för att ha något att se tillbaka på i efterhand för att påminna mig om en extraordinär tid i mitt liv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloggen blev en fast punkt i tillvaron, ett sätt att regelbundet reflektera över tillvaron och känna samhörighet med de jag skrev till. I efterhand ser jag att det jag skrev varken var så djuplodande eller så intressant, men det var viktigt för mig där och då.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anledningen till att jag har börjat skriva igen är att jag är på väg in i en ny period i mitt liv då jag kan behöva en blogg. Jag har tagit ett jobb i centrala London och kommer att flytta dit 6 maj. Företaget heter Pearson Education och jag kommer att arbeta som Senior Research Associate på en avdelning som jobbar med arbetspsykologiska test, TalentLens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En person som kommer att figurera här är Katta, min käresta, som reser med mig till London och som utgör en stor del av min värld. Hon är en social drottning, en kompetent karriärskvinna med fast vilja, en omtänksam och varm medmänniska, en övertygad feminist och en vacker vacker person. Jag kan också komma att nämna min älskade bror, Tobias, och mina kära föräldar, Iréne och Lasse, då och då. Övriga personer får jag väl introducera längs vägen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min förhoppning är att kunna skriva här regelbundet om vardagen i London. Till skillnad från 18-19-åriga Morgan vill jag nu fokusera på det som inte nödvändigtvis sticker ut så mycket, på observationer och reflektioner kring saker som jag stöter på i vardagen som immigrant i ett nytt land. Kanske sådant som är annorlunda och intressant för läsaren i Sverige, men inte nödvändigtvis så anmärkningsvärt för den som bor och jobbar i London.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Till en början kommer bloggen att vara tillgänglig för alla, men den riktar sig mest till nära och kära. Det kan hända att jag låser den någon gång i framtiden, beroende på hur intimt innehållet blir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag hoppas att det kan bli lite trevlig läsning för dig som följer bloggen! Hör gärna av dig med kommentarer, frågor eller förslag på saker att skriva om.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kram,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/01/Bakgrund-till-bloggen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/01/Bakgrund-till-bloggen/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
