<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morgan i London</title>
    <description>En blogg för nära och kära.</description>
    <link>http://morganstrom.github.io/</link>
    <atom:link href="http://morganstrom.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 10 May 2015 20:54:10 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 May 2015 20:54:10 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Vecka 1</title>
        <description>&lt;p&gt;Det har varit en händelserik första vecka i London.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Katta och jag flög till Gatwick tidigt på onsdagsmorgonen, bussen lämnade Mariehällskyrkan 05:11. Det var Tobias födelsedag så vi skickade en varm tanke och en charmig bild till honom medan vi väntade på hållplatsen. Jag hade förberett två väskor - en för kläder att använda under den första tiden i London och en med mer långsiktiga prylar. Sängkläder och sånt. Katta packade lätt, som vanligt. Resan gick smidigt då det gick en flygbuss hela vägen till Arlanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/morgon-6-maj.jpg&quot; alt=&quot;Tidig morgon&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;480&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Tidig morgongratulation till Tobbe på 27-årsdagen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Väl framme i London var det fortfarande förmiddag. Vi tog oss direkt till lägenhetshotellet i Stratford (en stadsdel som jag blivit rekommenderad att titta på av flera oberoende källor) och packade upp. Efteråt gick vi en sväng och upptäckte Westfield Mall, Europas största &quot;urbana shoppingcenter&quot;, där det fanns allt från stora klädaffärer (Primark, Forever 21, HM), bankkontor (Barclays, HSBC), matställen, märkesbutiker, ett Apple Store... Nice, tyckte både Katta och jag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På kvällen gick vi på den första lägenhetsvisningen, en delad lägenhet på 3 våningar vid Clapham Junction. Tyvärr var inte de 3 potentiella rumskamraterna på plats så det var svårt att få en bild av hur det skulle vara att bo där. Ändå trevligt att se området, det fanns många fina restauranger och kaféer på huvudgatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var först kvällen därpå som träffade vi jackpot! Katta hade jobbat under dagen och jag hade köpt adapter till eluttaget och gjort halvhjärtade försök att få ett National Tax Insurance Number och ett bankkonto, vilket visade sig vara svårt utan en permanent adress. Vi hade två visningar bokade och den första verkade väldigt trevlig. Så trevlig att vi kände oss ganska säkra på att det var dit vi skulle flytta, till Kilburn norr om stan. Framförallt var de som bodde där, Alexander och Sebastien, väldigt trevliga (de bjöd på öl och allt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi bestämde oss ändå för att skynda oss vidare till den andra lägenheten för att hinna se den också. Med kycklingvingar och en kebabrulle i magen, som vi hade slängt i oss på tunnelbanan, träffade vi Ahmad vid botten av ett höghus vid Royal Victoria Docks. Han berättade att han hade hämtat ut nycklarna bara en timme tidigare och att vi var de absolut första som tittade på rummet. Vi åkte upp med honom till 16e våningen, blev visade in och tappade hakan när vi såg utsikten från lägenheten, den stora balkongen och det fräscha köket!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 May 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Vecka-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Vecka-1/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
