<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morgan i London</title>
    <description>Ett vardagsäventyr.</description>
    <link>http://morganstrom.github.io/</link>
    <atom:link href="http://morganstrom.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 24 May 2015 17:28:38 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 24 May 2015 17:28:38 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Rumskamrater</title>
        <description>&lt;p&gt;Nu har ännu en vecka gått och jag har försökt vara så mycket som möjligt i lägenheten tillsammans med min nya rumskompis Ahmad och hans hund Milo. Fram till i söndags förra veckan hade jag nästan inte hunnit träffat dem alls, på grund av jobb, kvällsaktiviteter och resan hem till Sverige över helgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utan att ha gjort något särskilt tillsammans har Ahmad och jag hunnit se några olika sidor av varandra. Jag har både hunnit prata med honom på tu man hand och sett honom tillsammans med några av hans vänner och hans storasyster. Han har hört mig prata om min familj, om Katta och om mina vänner och han har sett hur jag är mot hans vänner. Sådant säger ändå en del om hur en annan människa tänker och fungerar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En stor del i Ahmads liv är Milo. Han är en stor mops som han älskar innerligt och ser till att gå ut med åtminstone två gånger per dag. Det är inte helt lätt att ha en hund när man bor i London och Milo var dessutom dyr att köpa med släkttavla och allt. Men Ahmad tycker att han är värd besväret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/milo.JPG&quot; alt=&quot;Milo&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Milo, världens största mops.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Milo och jag har kommit bra överens sedan första början. Han skällde på mig i en halv minut första gången han såg mig, men sen har han bara varit tillgiven och vänlig. Ibland är han lite väl närgången, som när han hoppade upp i soffan och började slicka mig i ansiktet medan jag pratade med Katta på FaceTime. Kanske inte helt oprovocerat, men ändå.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag kan tycka att Milo säger en del om Ahmad. Han är väldresserad och välskött, vilket tyder på att Ahmad har lagt tid och kraft på att uppfostra och sköta honom. Han är lugn och trygg, vilket tyder på att han har fått mycket kärlek och omtanke. Han är renrasig, vilket jag kan tänka mig speglar en viss prestige och statusjakt hos Ahmad. Och slutligen är han charmig och utåtriktad, precis som sin husse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I övrigt är Ahmad en trevlig och social kille som jobbar som mjukvaruutvecklare åt finansbranschen. Han är 23 år gammal och kommer från Leeds. Han verkar ha ett stort nätverk av släktingar och vänner (han kallar dem alla för sin familj), det är alltid någon som skriver textmeddelanden eller ringer honom. När inte han ringer dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han berättar gärna historier för mig om saker han gjort och varit med om. När han kommer in i sina berättelser lyser det om hans ögon, hans röst blir starkare och han pratar snabbt och slänger in uttryck och skämt till höger och vänster tills han märker att jag inte hänger med. ”To make a long story short” säger han då och sammanfattar artigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Till exempel har han berättat om en utekväll på Malta med två av sina kompisar, där en av dem startade ett bråk med några lokala killar. Kompisen fick ett slag mitt på näsan, Ahmad flög på killen som slog och det slutade med att vakterna slängde ut dem allihop. Historien blandas med komiska kommentarer om kompisens dåliga spritsinne och yviga gester med armar och ben. Ahmad skrattar och avslutar ”Det är viktigt att stå upp för sina vänner, även om de är dumma i huvudet”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igår kom den andra kompisen som också varit på Malta hit till lägenheten och vi såg på Eurovision-finalen ihop. Det var kul att se dem tillsammans, de skämtade glatt med varandra och berättade uppspelt om ställen de varit på tillsammans. Shiv, som kompisen heter, var lika inbjudande som Ahmad och ville bjuda med mig och Katta på en fest nästa vecka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slutligen, en kommentar om Eurovision: det var många låtar med ett tydligt Game of Thrones-tema i finalen (OBS cred till Katta för den observationen)! Lady in red, folk med kåpa, rök och mystik, och sångerskan från Ryssland som såg ut som Calisi… Men det hjälpte dem inte, det blev Måns och hans hoppfulla pepp-pop som tog hem segern!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 May 2015 18:13:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/24/Rumskamrater/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/24/Rumskamrater/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jobbvecka</title>
        <description>&lt;p&gt;På måndagen bodde vi fortfarande kvar på Marlin Apartments i Stratford. Jag tog en fullpackad tunnelbana (central line) och lyssnade på ”Main Offender” med the Hives på repeat. Jag blir alltid taggad när jag hör den! ”I’m on my way! Can’t slow down!”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var så trångt på tunnelbanan att jag vidrörde flera människor på samma gång - bland annat kunde jag inte låta bli att smeka en man på rumpan upprepade gånger med min hand som jag höll väskan i, trots att jag försökte att styra den bort från honom. Det fanns helt enkelt inget utrymme att ha handen någon annanstans. Det blev en väldigt intim och något genant resa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min nya chef Matt välkomnade mig vid receptionen med ett lite blygt leende. Han bjöd mig på en kaffe i caféet och vi pratade om ditt och datt innan han hade ett telefonmöte eller vad det nu var. Första dagen handlade mycket om att få igång mitt konto på datorn, hälsa på kollegorna, titta igenom mailkorgen och lära mig att hitta i byggnaden. Vi hade också en genomgång tillsammans med en annan kollega, Wyn, där de presenterade organisationen och människorna som jag kommer att jobba med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/80strand.JPG&quot; alt=&quot;80 Strand&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Kontoret ligger på 80 Strand, mitt i centrala London.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är svårt att skilja dagarna från varandra. Varje dag utom fredagen åt jag lunch med Matt och ibland några andra - oftast Wyn och Diego, ibland var fler med. Efter lunchen gick vi ut en sväng, någon dag längs Themsen, någon dag in till Covent Gardens och någon dag bara över gatan till en inredningsbutik. På fredagen åt jag och Katta lunch på Wagamama. Varje dag frågade Matt ”Can I get you something to drink” när han skulle hämta kaffe i köksutrymmet, varpå jag följde med och växlade några ord medan vi gick dit. Och varje kväll stod jag på en fullspäckad tunnelbanevagn och svettades på vägen hem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dagarna har innehållit saker som att få utbildning och orientering i några av de test som jag kommer att jobba med på Pearson TalentLens, att fråga om och slutligen hämta ut en jobbtelefon från IT-avdelningen, att anstränga mig för att förstå sluddrigt och/eller snabbt talad engelska och att själv försöka hitta rätt ord, att koordinera allt annat som behöver fixas när man är ny i landet (referenskontroll för lägenheten, ansökan om National Insurance number, fruktlösa försök att öppna ett engelskt bankkonto etc.). Jag var ganska trött på kvällarna...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidigt spenderade Katta dagarna i avskildhet så hon var sällskapssjuk när jag äntligen kom hem till henne. En av dagarna var hon så svältfödd på mänsklig kontakt att hon skänkte pengar till en man på gatan bara för att han hade växlat några ord med henne! Jag tror inte att hon skulle göra sig så bra som hemmafru, hon behöver träffa folk på dagarna…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På tisdagskvällen hämtade jag ut nycklarna till lägenheten och kom hem till Katta ganska sent. Sedan såg vi klart på filmen, och den var mycket riktigt väldigt bra. På onsdagsmorgonen checkade vi ut från lägenhetshotellet och flyttade in våra resväskor i den nya lägenheten innan jag åkte till jobbet. Det var väldigt skönt att få det gjort, men jag hann bara stanna i några minuter!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På onsdagseftermiddagen åkte jag till Whitechapel för att ansöka om nationellt försäkringsnummer, vilket var en intressant upplevelse. Jag och typ hundra andra immigranter blev fösta runt i en lokal full av byråkrater, först fick vi stå i ett hörn i en varm lokal och svettas, sedan sitta och vänta i en korridor och slutligen fick man prata med en person som frågade om adress, telefonnummer, datum med mera, varpå jag fick ett papper som bekräftade att jag varit där och som informerade om att numret skulle anlända till min adress upp till 4 veckor senare. Effektivt och standardiserat, lika villkor för alla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter denna upplevelse mötte jag upp Katta vid Westfield i Stratford där vi köpte sängkläder och tittade på shorts till mig. Jag var trött och lite stingslig vid det här laget, inte så kul för Katta att mötas av. Vi grälades lite över middagen men blev sams igen innan det var dags att sova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torsdagskvällen var kul, då mötte vi upp några kollegor på en pub bara något kvarter från kontoret - ”The coal hole”. Vi drack några rundor öl, pratade och bekantade oss med varandra. Det blev ett trevligt gäng; Matt, Wyn, Diego och Catherine från kontoret och så Katta och jag förstås. Efteråt gick vi och åt ”nyttig snabbmat” och så slutade kvällen på något reggaeställe som hade happy hour vid kl 22! Catherine var rolig och vass, Katta och hon kom bra överens. Christine och Diego hade en liten vänskaplig dispyt och Matt flikade in med någon fyndig kommentar då och då. Kul gäng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så kom slutligen fredagen, då vi skulle resa hem till Sverige igen på kvällen. Resan hem gick bra men vi hade lite väl mycket tid på Gatwick. Vi såg till att vara incheckade två timmar innan avresa! Vi hann se en dokumentär, Surviving Hitler, innan vi fick veta vilken gate vi skulle till… Efter ett antal timmar kom vi hem till Kattas lägenhet i Mariehäll, klockan hade passerat 12 vid det laget. Det var skönt att vara hemma igen och vi sov länge den natten.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 May 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/17/Jobbvecka/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/17/Jobbvecka/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Turistdagar</title>
        <description>&lt;p&gt;Jag tänkte berätta lite om de första dagarna här. Det är väldigt skönt att själv få en överblick över allt som har hänt, för det har varit så många upplevelser att bearbeta! Medan detta inlägg kommer att handla om det vi hittat på medan vi båda har varit lediga kommer nästa inlägg att handla om min första vecka på jobbet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Katta och jag flög till Gatwick tidigt på onsdagsmorgonen, bussen lämnade Mariehällskyrkan 05:11. Det var Tobias födelsedag så vi skickade en varm tanke och en charmig bild till honom medan vi väntade på hållplatsen. Jag hade förberett två väskor - en för kläder att använda under den första tiden i London och en med mer långsiktiga prylar. Sängkläder och sånt. Katta packade lätt, som vanligt. Resan gick smidigt då det gick en flygbuss hela vägen till Arlanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/morgon-6-maj.jpg&quot; alt=&quot;Tidig morgon&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;480&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Tidig morgongratulation till Tobbe på 27-årsdagen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Väl framme i London var det fortfarande förmiddag. Vi tog oss direkt till lägenhetshotellet i Stratford (en stadsdel som jag blivit rekommenderad att titta på av flera oberoende källor) och packade upp. Efteråt gick vi en sväng och upptäckte Westfield Mall, Europas största &quot;urbana shoppingcenter&quot;, där det fanns allt från stora klädaffärer (Primark, Forever 21, HM), bankkontor (Barclays, HSBC), matställen, märkesbutiker, ett Apple Store... Nice, tyckte både Katta och jag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På kvällen gick vi på den första lägenhetsvisningen, en delad lägenhet på 3 våningar vid Clapham Junction. Tyvärr var inte de 3 potentiella rumskamraterna på plats så det var svårt att få en bild av hur det skulle vara att bo där. Ändå trevligt att se området, det fanns många fina restauranger och kaféer på huvudgatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var först kvällen därpå som träffade vi jackpot! Katta hade jobbat under dagen och jag hade köpt adapter till eluttaget och gjort halvhjärtade försök att få ett National Tax Insurance Number och ett bankkonto, vilket visade sig vara svårt utan en permanent adress. Vi hade två visningar bokade och den första verkade väldigt trevlig. Så trevlig att vi kände oss ganska säkra på att det var dit vi skulle flytta, till Kilburn norr om stan. Framförallt var de som bodde där, Alexander och Sebastien, väldigt trevliga (de bjöd på öl och allt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi bestämde oss ändå för att skynda oss vidare till den andra lägenheten för att hinna se den också. Med kycklingvingar och en kebabrulle i magen, som vi hade slängt i oss på tunnelbanan, träffade vi Ahmad vid botten av ett höghus vid Royal Victoria Docks. Han berättade att han hade hämtat ut nycklarna bara en timme tidigare och att vi var de absolut första som tittade på rummet. Vi åkte upp med honom till 16e våningen, blev visade in och tappade hakan när vi såg utsikten från lägenheten, den stora balkongen och det fräscha köket!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/balcony_view.JPG&quot; alt=&quot;Utsikt&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Utsikt från balkongen!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgonen efter visningen skickade Ahmad ett långt och trevligt SMS (vilket för övrigt verkar vara hans sätt att kommunicera - långa och energiska textmeddelanden) där han erbjöd oss rummet. Samma eftermiddag svängde jag förbi hyresvärdens kontor för att skriva under några papper och betala administrativa avgifter medan Katta var och shoppade. Efter påskriften kände jag mig upprymd eftersom vi nu inte behövde leta efter lägenhet längre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag och katta drack ett glas champagne för att fira och gick till en restaurang i Soho på kvällen som hette La Bodega Negra. En mexikansk restaurang i en källarlokal, med en entré som ser ut som en porrbutik.. Lokalen var full av människor och volymen var hög. Det satt fortfarande dekorationer i taken från någon mexikansk högtid, flaggor och pappersblommor överallt. Ägaren tvingade dock personalen att ta ner alltihop under kvällens gång, verkade vara en märklig typ.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Helgen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lördagen var en vacker dag. Hela veckan bjöd på varmt väder men nu sprack molnen upp i solsken. Jag sprang en runda i den Olympiska byn som byggts upp i området inför OS, som nu är tillgänglig för allmänheten. Det fanns löpspår, cykelspår (både terräng och asfalterad väg), klätterväggar, en simhall, en velodrom (!!), en enorm gräsplan, lekplatser.. Perfekt område för den träningsintresserade! Katta satt och vässade sitt CV under tiden. När jag kom tillbaka från löpturen ringde hyresvärden och bad mig att skicka pengar för hyra och deposition, sedan dök det upp ett gäng formulär som jag var tvungen att fylla i. Katta, som hade suttit inomhus hela dagen, var märkbart rastlös och längtade ut. Lite som en innekatt. InneKatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter en snabb lunch tog vi på oss finkläder och siktade på city. Första gången vi såg de klassiska landmärkena för London under den här resan! Big ben, London Eye och mitt blivande kontor skymtade förbi när vi gick över Waterloo bridge mot Leicester Square. Vi ville köpa biljetter till någon av kvällens lokaler och bestämde oss efter visst velande för att se Miss Saigon. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innan föreställningen åt vi tacos (igen) på ett avslappnat ställe mitt i London. Vi stack ut litegrann från mängden då vi båda var uppklädda med kostym, kjol, skjortor, smink osv. Musikalen var fantastisk, det var tydligen den sista föreställningen med originaluppsättningen - flera av artisterna skulle ersättas efter 1 år och 1 veckas uppträdanden. Både artister och personal grät efter att ridån gick ner. Katta var förtjust i att veta om detta, hon älskar den typen av historier! Efter musikalen tog vi en öl på en typisk engelsk pub och sedan åkte vi hem till Stratford med tunnelbanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Även söndagen var fin. Vi sprang tillsammans en sväng och klättrade runt på en boulderingvägg, gick armgång och höll på i en parkour-anläggning, hjulade och stod på huvudet på en gräsplätt och sedan sprang vi tillbaka. Lunch åt vi tillsammans med en engelsman som jag träffat på ett tåg mellan Åre och Stockholm efter skidhelgen i påskas - Andy heter han. Supertrevlig kille vars jobb är att avslöja säkerhetshål i andras IT-system. Han är alltså lite av en professionell kodknäckare. Sjukt coolt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var faktiskt så varmt på söndagen att jag kunde gå i shorts och tisha. Katta hade en byxdress på sig, otroligt snygg var hon i den. Vi tog oss till Royal Victoria och gick runt lite i området där jag kommer att bo. Sedan åkte vi över themsen med en linbana till North Greenwich där det var någon form av stadsfestival med marknad, dansföreställningar, öltält och människor som satt i gräset och hade det trevligt. Vi hade tänkt hinna gå förbi Docklands museum efter att vi tittat in på O2, men vi hade förbrukat tiden och orken snabbare än planerat så vi åkte hem istället.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/outside_flat.jpg&quot; alt=&quot;Där ska jag bo!&quot; align=&quot;middle&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Utanför lägenheten.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kvällen blev ganska lik en typisk söndagskväll, konstigt nog. Vi laddade ner en film, ”Birdman”, som vi såg på tillsammans nerbäddade i sängen. Jag såg till att jag hade kläder att ta på mig till den första dagen på det nya jobbet och kände mig lite nervös. Katta insåg plötsligt förskräckt att hon skulle behöva spendera mycket tid för sig själv under veckan när jag är på kontoret...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 May 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Turistdagar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/10/Turistdagar/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bakgrund till bloggen</title>
        <description>&lt;p&gt;Det kan vara relevant att börja det här projektet med en kort introduktion. Jag heter Morgan och är 28 år gammal och jag har varit med blogg en gång tidigare. Då var jag 18-19 år gammal och bodde några månader i Annecy, Frankrike, och sysslade med språkstudier. Det jag skrev på den tiden tjänade två syften - dels att uppdatera familj och vänner om tillvaron där nere och dels för att ha något att se tillbaka på i efterhand för att påminna mig om en extraordinär tid i mitt liv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloggen blev en fast punkt i tillvaron, ett sätt att regelbundet reflektera över tillvaron och känna samhörighet med de jag skrev till.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anledningen till att jag har börjat skriva igen är att jag är på väg in i en ny period i mitt liv då jag kan behöva en blogg. Jag har tagit ett jobb i centrala London och kommer att flytta dit 6 maj. Företaget heter Pearson Education och jag kommer att arbeta som Senior Research Associate på en avdelning som jobbar med arbetspsykologiska test, TalentLens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min förhoppning är att kunna skriva här regelbundet om vardagen i London. Till skillnad från min förra blogg vill jag nu fokusera mindre på fester och utflykter och mer på det vardagliga, på observationer och reflektioner kring saker som jag stöter på som immigrant i ett nytt land. Kanske sådant som är annorlunda och intressant för läsaren i Sverige, men inte nödvändigtvis så anmärkningsvärt för den som bor och jobbar i London.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Till en början kommer bloggen att vara tillgänglig för alla, men den riktar sig mest till nära och kära. Det kan hända att jag låser den någon gång i framtiden, beroende på hur intimt innehållet blir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag hoppas att det kan bli lite trevlig läsning för dig som följer bloggen! Hör gärna av dig med kommentarer, frågor eller förslag på saker att skriva om.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kram,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgan&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://morganstrom.github.io/2015/05/01/Bakgrund-till-bloggen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://morganstrom.github.io/2015/05/01/Bakgrund-till-bloggen/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
